\documentclass[a4paper, 10pt]{article}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{framed}
\usepackage{mdframed}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[nobottomtitles*]{titlesec}
\usepackage[total={17cm,26cm}, top=2cm, left=2cm, includefoot]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\newtheorem{veta}{Věta}
\newtheorem{theo}{Definice}
\newenvironment{definice}
  {\begin{mdframed}\begin{theo}}
  {\end{theo}\end{mdframed}}



\newenvironment{pojmy}
{\subsection*{Pojmy}\begin{multicols}{2}\begin{itemize}}
{\end{itemize}\end{multicols}}


\newenvironment{funfact}
    {\begin{tcolorbox}[width=\textwidth,colback={blue!5},colbacktitle=blue!10, colframe=blue!10!, coltitle=black] \textbf{Fun fact: }}
    {\end{tcolorbox}}

\begin{document}
\section*{\huge{Množiny cheatsheet}}

\begin{pojmy}
    \item de Morganova pravidla
    \item Zobrazení
    \item Mohutnost množin
    \item Konečná/nekonečná množina
    \item Potenční množina
    \item Spočetná/nespočetná množina
\end{pojmy}

\section{Množinové vztahy a operace}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Inkluze $ B \subset A $}
        \begin{itemize}
            \item Čteme B je podmnožina množiny A.
            \item Ověření inkluze: O každém prvku z B dokážeme, že náleží i do A.
            \item Platí $ A \subset A$ a $\emptyset \subset A$.
            \item Vlastní podmnožina: $B \subsetneqq A$. $B \subset A$, ale $ B \neq A $.
        \end{itemize}
    
    \item \textbf{Rovnost množin} $A = B$ platí, pokud $A \subset B$ a $B \subset A$
    \item \textbf{Sjednocení množin} $A_1 \cup A_2 = \{x|x \in A_1 $ nebo $x \in A_2\}$. Větší počet množin:
    $$ \bigcup^m_{k=1}A_k = A_1 \cup \dots \cup A_m $$
    \item \textbf{Průnik množin} $A_1 \cap A_2 = \{x|x \in A_1 $ a $x \in A_2\}$. Větší počet množin:
    $$ \bigcap^m_{k=1}A_k = A_1 \cap \dots \cap A_m $$
    Množiny se nazývají \textbf{disjunktní},jestliže $A \cap B = \emptyset$

    \item \textbf{Množinový rozdíl} $A \setminus B = \{x \in A | x \notin B\}$
    \item \textbf{Kartézský součin} $A \times B = \{(a, b) | a \in A, b \in B\}$
    \item \textbf{Potenční množina} 
    Množinu všech podmnožin množiny A nazýváme \textbf{Potenční} množina množiny A a značíme $\mathcal{P}(A) = \{B | B \subset A\}$.
    Př. Jestliže $A = \{a, b\}$, pak $\mathbb{P}(A) = \{ \emptyset \{a\}, \{b\}, \{a, b\} \}$.
    \begin{funfact}
        Je-li množina $A$ n-prvková, pak $\mathcal{P}(A)$ má $2^n$ prvků.
    \end{funfact}


    \item \textbf{Doplněk} Nechť A je množina v nějakém universi U. Definujem její doplněk vzhledem k U jako
    $ A^\mathcal{C} = \overline{A} = \{ x \in U; x \notin A \} $
\end{itemize}


\begin{veta}
    \textbf{de Morganova pravidla} Mějme množiny $B, A, A_1, A_2, \dots$. Pak platí
    \begin{itemize}
        \item $B \setminus \bigcap ^\infty_{k=1} A_k = \bigcup^\infty_{k=1} (B \setminus A_k)$
        \item $B \setminus \bigcup ^\infty_{k=1} A_k = \bigcap^\infty_{k=1} (B \setminus A_k)$
    \end{itemize}
\end{veta}

\begin{definice}
    Mějme zobrazení $ f: A \rightarrow B$. Řekňeme, že
    \begin{enumerate}
        \item $f$ je prosté (injektivní), jestliže $f(a_1) \neq f(a_2)$, kdykoli $a_1, a_2 \in A$ a $a_1 \neq a_2$
        \item $f$ je na množinu $B$ (surjektivní), je-li obor hodnot roven množině $B, f(A) = B$;
        \item $f$ je bijekce, je-li prosté a na množinu $B$.
    \end{enumerate}
\end{definice}


\section{Mohutnost množin}

\begin{definice}
    Množiny A a B mají stejnou mohutnost, existuje-li bijekce $f : A \rightarrow B$ množiny A na množinu B. Zápis je $|A| = |B|$.
    Existuje-li bijekce množiny A na nějakou podmnožinu $C \subset B$, $f : A \rightarrow C$, pak budeme tento fakt značit $|A| \leq |B|$.
\end{definice}

\begin{veta}
    Mějme množiny A a B takové, že existuje prosté zobrazení množiny A do množiny B a také prosté zobrazení množiny B do množiny A. Pak A a B mají stejnou mohutnost.
\end{veta}

\begin{definice}
    Množina A je nekonečná, jestliže, existuje bijekce na její vlastní podmnožinu.
\end{definice}


\section{Spočetné množiny}

\begin{definice}
    Množina A se nazývá spočetná, má-li stejnou mohutnost jako množina přirozených čísel, $|A| = |\mathbb{N}|$.
\end{definice}


\begin{veta}
    Množina A je spočetná právě, když se všechny její prvky dají seřadit do prosté posloupnosti. Specielně, nekonečná podmnožina spočetné množiny je rovněž spočetná.
\end{veta}

\begin{veta}
    Je-li $f: A \rightarrow B $ zobrazení spočetné množiny A na množinu B, pak je B konečná nebo spočetná.
\end{veta}

\begin{veta}
    Každá nekonečná množina obsahuje spočetnou podmnožinu.
\end{veta}

\begin{veta}
    Mějme spočetné množiny $A_1, A_2, \dots$. Pak 
    \begin{itemize}
        \item $\bigcap^\infty{k=1} A_k$ je opět spočetná množina.
        \item Kartézský součin $ \Pi^n_{k=1} A_k$ je spočetná množina pro každé $n \in \mathbb{N}$.
    \end{itemize}
\end{veta}


\begin{veta}
    Konečných podmnožin spočetné množiny A je spočetně mnoho.
\end{veta}

\section{Nespočetné množiny}

\begin{veta}
    Množina reálných čísel v intervalu $ (0, 1) $ není spočetná.
\end{veta}

\begin{veta}
    Množina $ \mathcal{P}(\mathbb{N}) $ všech podmnožin přirozených čísel není spočetná.
\end{veta}

\begin{veta}
    $ |\mathcal{P}(\mathbb{N})| = |\{0, 1\}^\mathbb{N}| = |(0, 1)| $
\end{veta}

\begin{veta}
    Pro každou množinu A platí, že $ |A| < |\mathcal{P}(A)| $
\end{veta}

\end{document}

